[
  {
    "id": "umum",
    "question": "Kapan Porsenigama UGM 2022 dilaksanakan?",
    "answer": "Berikut linimasa Porsenigama UGM 2022:",
    "lists": [
      "Pendaftaran kontingen (21 – 30 September)",
      "Verifikasi berkas dan penyampaian hasil revisi (1– 3 Oktober)",
      "Revisi berkas (4 – 5 Oktober)",
      "Opening Ceremony (15 Oktober)",
      "Pertandingan dan Perlombaan (16 Oktober - 27 November)",
      "Closing Ceremony (3 Desember)"
    ]
  },
  {
    "id": "umum",
    "question": "Apa saja cabang lomba yang dilombakan?",
    "answer": "Porsenigama 2022 akan melaksanakan pertandingan bagi 21 Cabang Olahraga dan perlombaan bagi 8 Tangkai Seni.",
    "lists": [
      "Cabang olahraga meliputi: Atletik; Basket; Berkuda; Bola Voli; Bridge; Bulu Tangkis; Catur; Futsal; E-Sport; Hockey; Judo; Karate; Kempo; Orienteering Kota; Panahan; Pencak Silat; Renang; Sepak Bola; Softball; Taekwondo; dan Tenis Meja.",
      "Tangkai seni meliputi: Fotografi; Lukis; Monolog; Naskah Lakon; Tari; Vokal Grup; Vokal Keroncong; dan Z-Fest."
    ]
  },
  {
    "id": "umum",
    "question": "Apakah Porsenigama 2022 dilaksanakan secara daring atau luring?",
    "answer": "Seluruh pertandingan Cabang Olahraga dan perlombaan Tangkai Seni dilaksanakan secara luring, kecuali perlombaan Tangkai Seni Penulisan Naskah Lakon.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "umum",
    "question": "Di mana sajakah venue pelaksanaan pertandingan cabang olahraga Porsenigama 2022?",
    "answer": "Pertandingan cabang olahraga Porsenigama 2022 dilaksanakan di kawasan UGM dan beberapa lokasi lain di luar lingkungan UGM, dengan rincian sebagai berikut:",
    "lists": [
      "Araya Stable: Berkuda",
      "Auditorium FMIPA: Bridge (Pelaksanaan Pasangan dan Beregu)",
      "Dojo Sorowajan: Judo",
      "Fakultas MIPA: Catur",
      "GOR Lembah: Bulu Tangkis, Karate, Silat, Tenis Meja, Kempo, dan Taekwondo",
      "GOR Pancasila: Basket, Voli, dan Futsal",
      "GOR Tridadi: Hockey",
      "Kawasan UGM: Orienteering Kota",
      "Kolam Renang FIK UNY: Renang",
      "Lapangan Softball: Softball",
      "Selasar Animal Science Learning Center: E-Sports (PUBGM dan MLBB: 5 vs 5)",
      "Stadion Pancasila: Atletik, Panahan, dan Sepak Bola"
    ]
  },
  {
    "id": "umum",
    "question": "Di mana sajakah venue pelaksanaan perlombaan tangkai seni Porsenigama 2022?",
    "answer": "Perlombaan tangkai seni Porsenigama 2022 dilaksanakan di kawasan UGM, dengan rincian sebagai berikut:",
    "lists": [
      "Auditorium FIB: Tari, Vokal Grup",
      "Auditorium Fakultas Kehutanan: Vokal Keroncong",
      "Selasar Fakultas Filsafat: Seni Lukis",
      "Kopi Lembah UGM: Z-Fest Band"
    ]
  },
  {
    "id": "umum",
    "question": "Bagaimana cara dan persyaratan mendaftar menjadi atlet Porsenigama 2022?",
    "answer": "Cara pendaftaran selengkapnya dapat dilihat di <a>bit.ly/GuideBookPSG22</a>",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "umum",
    "question": "Siapa saja peserta yang boleh mengikuti Porsenigama 2022?",
    "answer": "Peserta adalah mahasiswa aktif UGM angkatan 2019 – 2022, sedangkan usia maksimal untuk mahasiswa Pascasarjana adalah 35 tahun.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "umum",
    "question": "Berapa ukuran maksimal berkas yang digunakan untuk administrasi?",
    "answer": "Masing-masing ukuran file yang diunggah sebesar 200 – 600 kb.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "umum",
    "question": "Kalau peserta belum vaksin booster gimana?",
    "answer": "Peserta diminta untuk melakukan swab antigen mandiri maksimal h-2 (dengan bukti) sebelum pertandingan pertama.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "umum",
    "question": "Apakah boleh melakukan pergantian peserta selama masa pertandingan dan perlombaan berlangsung?",
    "answer": "Tidak diperkenankan untuk mengganti atau mewakilkan peserta setelah periode pendaftaran dan revisi berkas ditutup.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Atletik) Apakah kontingen harus mengikuti seluruh nomor cabang lomba atau boleh salah satu?",
    "answer": "Kontingen diperbolehkan mengikuti salah satu nomor cabang lomba saja.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Atletik) Apakah seluruh peralatan akan disediakan oleh panitia?",
    "answer": "Ya. Seluruh peralatan atletik akan disediakan oleh pihak Porsenigama 2022 dan peserta dilarang untuk menggunakan peralatan selain dari yang disediakan oleh pihak Porsenigama.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Bulu Tangkis) Satu tim terdiri dari berapa orang?",
    "answer": "Satu tim minimal terdiri atas 4 pemain (2 putra dan 2 putri) dan maksimal 10 pemain.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Basket) Berapa jumlah peserta dalam satu tim?",
    "answer": "Maksimal pemain dalam satu tim adalah 12 orang.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Berkuda) Apakah ada ketentuan khusus untuk jumlah atlet yang mengikuti pertandingan?",
    "answer": "Setiap kontingen akan diwakilkan oleh dua orang yang bertanding. Untuk kelas pertandingan, kedua atlet dibebaskan memilih kelas yang akan diikuti dengan catatan hanya bisa mengikuti salah satu kelas.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Bola Voli) Berapa jumlah tim yang dapat dikirim oleh setiap kontingen fakultas/sekolah?",
    "answer": "Setiap kontingen fakultas/sekolah maksimal mengirimkan 2 tim (1 Tim Putra dan 1 Tim Putri).",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Bola Voli) Satu tim berisi berapa pemain?",
    "answer": "Setiap tim berisi sebanyak-banyaknya 14 orang (12 pemain inti dan 2 libero).",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Bridge) Apakah pertandingan dilakukan secara individu atau beregu?",
    "answer": "Terdapat 3 kategori pertandingan, yaitu individu, pasangan, dan beregu.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Bridge) Pertandingan dilakukan secara daring atau luring?",
    "answer": "Untuk kategori pertandingan individu akan dilaksanakan secara daring menggunakan situs/aplikasi Bridge Base Online (BBO), sedangkan pertandingan beregu dan pasangan dilakukan secara luring di Gedung Auditorium Fakultas MIPA.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Catur) Apakah satu orang boleh mengikuti pertandingan individu dan beregu sekaligus?",
    "answer": "Satu orang maksimal mengikuti satu nomor pertandingan (beregu cepat, individu, putra cepat, individu putri cepat, atau kilat umum).",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Catur) Pertandingan beregu cepat campuran berisi berapa orang?",
    "answer": "Beregu cepat campuran berjumlah empat orang.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(E-Sport) Pertandingan dilakukan secara daring atau luring?",
    "answer": "Pertandingan E-Sport VALORANT, DOTA 2, dan MLBB: Magic Chess dilaksanakan secara daring, sedangkan MLBB: 5 vs 5 & PUBGM dilaksanakan secara luring di Selasar Animal Science Learning Center.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Futsal) Apakah ketentuan terkait 16 pemain setiap tim sudah termasuk keseluruhan tim putra dan tim putri?",
    "answer": "Ketentuan tersebut berlaku untuk setiap tim, 16 pemain tim putra dan 16 pemain tim putri.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Futsal) Apa saja yang perlu disiapkan untuk technical meeting?",
    "answer": "Yang perlu disiapkan adalah: Konfirmasi untuk jersey setiap tim; Uang jaminan sebesar Rp 100.000,00; dan Peserta TM maksimal 2 orang.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Orienteering Kota) Apakah ada peraturan mengenai peralatan yang boleh digunakan saat perlombaan?",
    "answer": "Peserta diwajibkan membawa jam digital (bukan smartwatch), kompas, dan sepatu. Untuk peta dan kartu kontrol sudah disiapkan oleh panitia.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Orienteering Kota) Berapa jumlah kategori dan peserta yang dilombakan?",
    "answer": "Terdapat dua kategori yang dilombakan, yaitu individu putra dan individu putri. Setiap fakultas/sekolah dapat mengirimkan maksimal 2 orang pada setiap kategori.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Hockey) Apa saja kategori yang dilombakan?",
    "answer": "Terdapat dua kategori yang dilombakan, yaitu mix dan putra. Untuk mix, anggota tim wajib terdiri dari 3 laki-laki dan 3 perempuan.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Judo) Apa saja kategori yang dilombakan?",
    "answer": "Terbagi ke dalam dua kategori, yaitu putra dan putri dengan rincian sebagai berikut (toleransi 0.5kg):",
    "lists": [
      "Putri: -45kg, -48kg, -52kg, -57kg, -63kg, -70kg, -78kg, dan +78kg.",
      "Putra: -55kg, -60kg, -66kg, -73kg, -81kg, -90kg, -100kg, dan +100kg."
    ]
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Judo) Apakah ada pembatasan untuk atlet yang bermain?",
    "answer": "null",
    "lists": [
      "Atlet diperbolehkan menggunakan teknik shime-waza (cekikan), tetapi tidak diperbolehkan menggunakan teknik kansetsu-waza (patahan).",
      "Jika atlet melakukan pelanggaran (shido) sebanyak 3 kali, maka atlet akan didiskualifikasi."
    ]
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Karate) Apa dresscode yang digunakan peserta?",
    "answer": "Pakaian karate-gi berwarna putih bersih standar World Karate Federation (WKF), dengan badge lambang negara atau federasi nasional di sebelah kanan. Untuk peserta putri wajib menggunakan jilbab warna hitam.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Panahan) Apakah anggota UKM Panahan tidak diperbolehkan mengikuti pertandingan?",
    "answer": "Anggota UKM Panahan diperbolehkan untuk mewakili kontingennya dalam pertandingan. Ketentuan peserta yang tidak diperbolehkan adalah atlet UKM Panahan yang sudah pernah mewakili UGM di kompetisi daerah atau nasional.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Taekwondo) Apabila sertifikat sabuk terakhir hilang, apakah ada ketentuan khusus bagi peserta?",
    "answer": "null",
    "lists": [
      "Kyorugi: jika sertifikat terakhir hilang, maka diperbolehkan memakai sertifikat sabuk yang ada. Contoh: sertifikat sabuk terakhir yang hilang adalah sabuk merah, bisa menggunakan sertifikat sabuk biru. Selanjutnya, peserta tetap diperbolehkan memakai sabuk merah pada saat pertandingan.",
      "Poomsae: jika sertifikat terakhir hilang, maka ketika bertanding wajib memakai sabuk sesuai sertifikat yang didaftarkan. Contoh: jika sertifikat terakhir yang hilang sabuk merah dan mengisi form dengan sertifikat sabuk biru, maka ketika bertanding wajib memakai sabuk biru karena materi yang diujikan menyesuaikan setiap warna sabuk sesuai yang tertera di guidebook bagian poomsae."
    ]
  },
  {
    "id": "cabang-olahraga",
    "question": "(Tenis Meja) Aksesoris apa yang boleh digunakan saat bertanding?",
    "answer": "Aksesoris yang boleh digunakan hanya headband dan wristband saat pertandingan berlangsung.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "tangkai-seni",
    "question": "(Lukis) Berapa ketentuan jumlah peserta setiap kontingen?",
    "answer": "Setiap kontingen mengirimkan minimal satu dan maksimal dua peserta yang sudah termasuk ke dalam dua kategori baik tradisional maupun digital.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "tangkai-seni",
    "question": "(Monolog) Perlombaan akan dilaksanakan secara luring atau daring?",
    "answer": "Perlombaan akan dilaksanakan secara luring di Auditorium FIB UGM.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "tangkai-seni",
    "question": "(Naskah Lakon) Apakah ada ketentuan jumlah peserta setiap kontingen?",
    "answer": "Untuk satu naskah dikerjakan satu orang saja dan satu orang maksimal mengirimkan satu naskah.",
    "lists": "null"
  },
  {
    "id": "tangkai-seni",
    "question": "(Vokal Keroncong) Apakah peserta menyediakan iringan audio sendiri?",
    "answer": "Iringan disediakan oleh panitia berupa rekaman audio sesuai nada dasar asli, tetapi peserta dapat melakukan penyesuaian nada dasar saat Technical Meeting.",
    "lists": "null"
  }
]
